\section{Typy szumów}
\subsection{Szum typu sól i pieprz}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 0; i < width; i++) {
        for (int j = 0; j < height; j++) {
            if (generator.nextDouble() >= ((1.0 * procent) / 100.0)) {
                if (generator2.nextDouble() < 0.5) {
                    out.setRGB(i, j, czarny);
                } else {
                    out.setRGB(i, j, bialy);
                }
            } else {
                out.setRGB(i, j, in.getRGB(i, j));
            }
        }
    }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu symulującego szum typu sól i pieprz}
\end{figure}

Jest to rodzaj szumu którego symulacja polega na wstawianiu pikseli czarnych lub
białych z zadanym z góry prawdopodobieństwem.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 15\%}
\end{figure}

\subsection{Szum równomierny wspólny dla kanałów}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 0; i < width; i++) {
        for (int j = 0; j < height; j++) {
            if (generator.nextDouble() >= ((1.0 * procent) / 100.0)) {
                rand = generator.nextDouble() * 9 + 21;
                if (generator.nextDouble() > 0.5) {
                    rand *= -1;
                }
                war = in.getRGB(i, j);
                r = RGB.getR(war);
                g = RGB.getG(war);
                b = RGB.getB(war);
                r += rand;
                g += rand;
                b += rand;
                r = assureRange(r);
                g = assureRange(g);
                b = assureRange(b);
                out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(r, g, b));
            } else {
                out.setRGB(i, j, in.getRGB(i, j));
            }
        }
    } 
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu symulującego szum typu równomiernego wspólnego dla kanałów}
\end{figure}
Typ szumu który opiera się na dodaniu losowej wartości z przedziału (tutaj
wybrana suma przedziałów $<-30,-21> \bigcup <21,30>$) do wszystkich kanałów dla
danego piksela w ramach zadanego prawdopodobieństwa.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srT5.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srT10.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srT15.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 15\%}
\end{figure}
\subsection{Szum równomierny różny dla kanałów}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 0; i < width; i++) {
        for (int j = 0; j < height; j++) {
            if (generator.nextDouble() >= ((1.0 * procent) / 100.0)) {
                randr = generator.nextDouble() * 9 + 21;
                randg = generator.nextDouble() * 9 + 21;
                randb = generator.nextDouble() * 9 + 21;
                if (generator.nextDouble() > 0.5) {
                    randr *= -1;
                }
                if (generator.nextDouble() > 0.5) {
                    randg *= -1;
                }
                if (generator.nextDouble() > 0.5) {
                    randb *= -1;
                }
                war = in.getRGB(i, j);
                r = RGB.getR(war);
                g = RGB.getG(war);
                b = RGB.getB(war);
                r += randr;
                g += randg;
                b += randb;
                r = assureRange(r);
                g = assureRange(g);
                b = assureRange(b);
                out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(r, g, b));
            } else {
                out.setRGB(i, j, in.getRGB(i, j));
            }
        }
    }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu symulującego szum typu równomiernego różnego dla kanałów}
\end{figure}
Typ szumu który opiera się na dodaniu losowej wartości (wylosowanej osobno dla
każdego z kanałów) z przedziału (tutaj wybrana suma przedziałów $<-30,-21>
\bigcup <21,30>$) do wszystkich kanałów dla danego piksela w ramach zadanego
prawdopodobieństwa.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15.jpg}
  \caption{Szum dla prawdopodobieństwa 15\%}
\end{figure}

\newpage
\section{Techniki odszumiania}
\subsection{Odszumianie za pomocą średniej}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 0; i < width; i++) {
        for (int j = 0; j < height; j++) {
            sumcia = 0;
            SLR = 0;
            SLG = 0;
            SLB = 0;
            for (int k = i - rozmiar; k < i + rozmiar + 1; k++) {
                for (int l = j - rozmiar; l < j + rozmiar + 1; l++) {
                    if (k < 0 || k >= width || l < 0 || l >= height) {
                        continue;
                    }
                    int val = in.getRGB(k, l);
                    SLR += RGB.getR(val);
                    SLG += RGB.getG(val);
                    SLB += RGB.getB(val);
                    sumcia++;
                }
            }
            out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(SLR / sumcia, SLG / sumcia, SLB / sumcia));
        }
    }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu odszumiającego za pomocą średniej}
\end{figure}
Prosta i naiwna technika odszumiania polegająca na zastępowaniu piksela
wartością średnią z otoczenia.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oS-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oS-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oS-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oS-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oS-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oS-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oS-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oS-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oS-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oS-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oS-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oS-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oS-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oS-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oS-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oS-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oS-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oS-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}


\subsection{Filtr medianowy}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 0; i < width; i++) {
        for (int j = 0; j < height; j++) {
            r = new ArrayList<>();
            g = new ArrayList<>();
            b = new ArrayList<>();
            for (int k = i - rozmiar; k < i + rozmiar + 1; k++) {
                for (int l = j - rozmiar; l < j + rozmiar + 1; l++) {
                    if (k < 0 || k >= width || l < 0 || l >= height) {
                        continue;
                    }
                    int val = in.getRGB(k, l);
                    r.add(RGB.getR(val));
                    g.add(RGB.getG(val));
                    b.add(RGB.getB(val));
                }
            }
            Collections.sort(r);
            Collections.sort(g);
            Collections.sort(b);
            out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(r.get(r.size() / 2),
                    g.get(g.size() / 2),
                    b.get(b.size() / 2)));
        }
    }
  \end{minted}
  \caption{Listing kodu odszumiającego za pomocą filtra medianowego}
\end{figure}
Technika polegająca na analizie otoczenia każdego z pikseli, posortowaniu
pikseli w otoczeniu w odniesieniu do wartości i wybraniu mediany. Medianę
stosuje się jako wartość nowego piksela
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}

\subsection{Ulepszony filtr medianowy}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{minted}{java}
    for (int i = 0; i < width; i++) {
        for (int j = 0; j < height; j++) {
            r = new ArrayList<>();
            g = new ArrayList<>();
            b = new ArrayList<>();
            for (int k = i - rozmiar; k < i + rozmiar + 1; k++) {
                for (int l = j - rozmiar; l < j + rozmiar + 1; l++) {
                    if (k < 0 || k >= width || l < 0 || l >= height) {
                        continue;
                    }
                    int val = in.getRGB(k, l);
                    r.add(RGB.getR(val));
                    g.add(RGB.getG(val));
                    b.add(RGB.getB(val));
                }
            }
            Collections.sort(r);
            Collections.sort(g);
            Collections.sort(b);
            int oldVal = in.getRGB(i, j);
            int newR = FineMedian(r, r.get(r.size() / 2 -1), RGB.getR(oldVal));
            int newG = FineMedian(g, g.get(g.size() / 2 -1), RGB.getG(oldVal));
            int newB = FineMedian(b, b.get(b.size() / 2 -1), RGB.getB(oldVal));

            out.setRGB(i, j, RGB.toRGB(newR, newG, newB));
        }
    }

    // ... Osobna metoda

    private static int FineMedian(List<Integer> vals, int median, int oldVal) {
        for (int i = 0; i < vals.size(); i++) {
            if (i <= (int) (vals.size() * 0.2)) {
                if (vals.get(i) <= oldVal) {
                    return median;
                }
            } else if (i >= (int) (vals.size() * 0.8)) {
                if (vals.get(i) >= oldVal) {
                    return median;
                }
            }
        }
        return oldVal;
    }



  \end{minted}
  \caption{Listing kodu odszumiającego za pomocą ulepszonego filtra medianowego}
\end{figure}
Technika polegająca na analizie otoczenia każdego z pikseli, posortowaniu
pikseli w otoczeniu w odniesieniu do wartości i wybraniu mediany. Medianę
stosuje się jako wartość nowego piksela, ale tylko wtedy jeśli stara wartość zawiera
w się skrajnych lewych lub prawych 20\% posortowanej listy.
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oUM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oUM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp15-oUM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oUM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oUM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp10-oUM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oUM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oUM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-sp5-oUM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu sól i pieprz o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oUM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oUM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN15-oUM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 15\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oUM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oUM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN10-oUM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
    dla osobnych kanałów o prawdopodobieństwie 10\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oUM-3.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 3 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oUM-5.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 5 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{1/11-srN5-oUM-7.jpg}
  \caption{Efekt odszumiania dla maski o rozmiarze 7 dla szumu równomiernego
   dla osobnych kanałów wspólnego o prawdopodobieństwie 5\%}
\end{figure}

\newpage
\section{Wnioski}
Pomijając często pojawiające się niedoskonałości i artefakty w przypadku ulepszonego
filtru medianowego, rezultaty zarówno regularnego filtru jak i ulepszonego są
bardzo zbliżone i równie owocne. Potrafią wydobyć relatywnie dużo detali z
obrazu. Filtr wykorzystujący średnią okazuje się bardzo
przeciętny, ponieważ -- wraz ze wzrostem wielkości maski bardziej -- jedynie
rozmywa obraz. W szczególności kiepsko wypada przy szumie opierającym się na
intensywnym kontraście -- takim jak sól i pieprz.
